［反思］而家嘅遊行係注定失敗嘅模式，咁點解唔改變佢？

總結咁多次「示威」變「示弱」嘅經驗
泛民舉辦嘅遊行係一套既定套路
而呢個模式，係注定冇辦法升級
最終面臨失敗

咁點解我仲要因循呢個玩法呢？
不斷重複一個失敗左無數次嘅示威方法
再期望今次會有截然不同嘅結果
呢件係幾咁on9嘅事

我哋係咪係時候檢討一下
用一個新嘅方式去示威

1.
天時：星期日遊行

帶領遊行嘅泛民主派理念係
星期日多人唔使返工
所以遊行人數一定係最高

但係如果真係考慮抗爭
除咗需要計算人數以外，就必須考慮參加者嘅質素

星期日比較多嘅係正常白領、屋企有大有細嘅市民
會留守到夜晚、甚至係第二朝嘅呢？
一定只係少數

年紀越大嘅人，通常工作越穩定，越大機會講「要返工，不了」
集會一去到夜晚人數就會大幅下降
示威不攻自破

相反
如果遊行係響星期六舉行
一家老少的家庭參與者可能少左
但係學生同年輕人呢班中堅
一定仲響度

佢哋貢獻唔到捐款
不過有時間，可以將集會延續至深夜
甚至通宵示威
為示威帶嚟變數

不過，響泛民主派計算當中
一定會揀星期日

因為：

-人數多啲，方便拎個數字嚟打飛機
-平均收入高啲，自然更多捐款
-去到傍晚會自然和平散去，唔駛OT
-唔需要負上政治責任

集會越少升級風險
意味着孭飛機會更低

相反
如果遊行係響星期六舉行：

-人數少咗（但係學生人數不變）
-示威更大機會延長
-升級機會加大
-示威時間愈長，對警力要求更大

所以第一件事
就係需要改變示威嘅時間

2.
地利：遊行路線

金鐘添馬公園視野空曠
加上有政府設置嘅大量閉路電視
根本做任何嘢都會畀人紀錄在案

而且沿途一條大直路
再冇任何空地可以停留
變相阻礙咗途中發生事變嘅機會

所有遊行人士維園集結、政總解散
中間白白浪費體力鳩行

如果想改變呢個遊戲規則
第一步，遊行嘅終點站就唔係金鐘
取而代之嘅地方可以係：

A. 旺角
上選，意義上香港九龍分庭抗禮，而且龍蛇雜處，地理易守難攻

B. 中環
次選，代表意義重大，街道同樣易守難攻，不過一入夜就冇晒市民，容易俾人連夜圍剿

C. 銅鑼灣
環境同旺角一樣混亂，不過品流冇旺角複雜。維園呢個空曠嘅地點亦好自然成為眾集點，不過呢一點係對抗爭升級不利

點解有個夠大嘅地方係會阻礙升級呢？

以維園為例，佢嘅地理位置處於人流暢旺嘅電車路旁，但係出入口只得大約十個，就算有二三十萬人次湧入去，根本就好易管制人流
而且就算爆發咩衝突
都止於維園範圍以內
唔會影響附近商業同居民

在政府眼中，呢啲根本被控下嘅混亂
就好似反應爐裡面嘅核爆
根本不損人畜

金鐘添馬公園亦都有同樣情況
而且星期日冇人辨公
任你嘈到拆天
對家根本WFC

3.人和

遊行去金鐘仲有一個好核心嘅問題
就係示威嘅對象

有好多人認為，遊行去政府總部示威
理念上好合理，因為訴求對準政權
政府就係唯一申訴對象

不過諗深一層
呢個根本係小農DNA嘅意識形態
點解今時今日有政治訴求
要好似二三百年前咁哀求聖上開恩嘅呢?

真正嘅玩法根本就唔係我走來嚟金鐘你地頭度，要求政府聽取市民意見；
而係我喺第二度，搭建第二個壇
你再唔聽取嘅話，呢個新壇就繼續壯大落去
最終有一日可以反你枱

咁既氣氛，抗爭運動頹左咁耐既情況下
第一步將個目標訂低少少
大家行返出條街，做d唔洗擔心會被拉既野，聚返d人先

明知要拉要鎖果d行動，係而家既氣氛下冇可能聚到人

繼續而家咁樣真係等死

最後我個人認為
究竟咁人明明知呢個示威方法唔work
咁點解都要無限loop重覆犯錯呢?

我唯一諗得到嘅原因, 就係被示威者, 即係政府, 想啲巿民咁做
而且有「忠實反對派」幫手

易地而處，我係泛民主派嘅話, 都好肯定係想延續一直以來嘅模式
因為佢哋既唔能夠成為新壇嘅領導人
就自然想繼續成為舊政權嘅最大反對黨

因為至少可以保留僅餘嘅影響力
同埋保證黨成員收入

因為議席最重要

雖然係冇用 , 但有做好過冇做 , 起碼外國有報章會提下 , 你乜都唔做冇人會幫到你

我都同意由上街遊行呢啲溫和抗爭做起
不過要改變我上面講嘅幾樣嘢

1. 時間
2. 終點站
3. 溝通對象

目標就係為咗等氣氛可以醞釀
亦即係「儲氣」
咁先有可以炮製出足夠大嘅示威行動

而家嘅和理非, 被泛民領導嘅遊行
正直就係阻礙咗「儲氣」呢樣嘢

講白少少
例如今個星期日嘅遊行
改為星期六下晝, 由尖咀遊行去旺角, 再響旺角某個地方一直集會
個結局已經可以好唔同

而家泛民鬼打鬼
咁係咪更加要counter propose 另一條抗爭道路

The definition of insanity, is, doing the exact same fucking thing over and over again, expecting shit to change. That. Is. Crazy.

'Did I ever tell you the definition, of insanity?'

Exact7ly

其實記者招待會有幾難入？

撲上去會有幾困難？

安檢會有幾嚴呢？

泛民本身就係一班自私精，贏選舉，攞議席先係佢地嘅目的，抗爭/民主/執政佢地從來冇打算做

當時陳巧文講過
雨革前都大把人知道唱K係鳩做
但都係俾左膠騎劫左

無錯, 時間一定要係星期六, 地點一定要係九龍

至少終點站唔係金鐘
人哋早就佈哂防
你仲踩去人哋個陷阱裏便
只會徒添烈士

咁你就要問吓連登首席含撚狗柒渣喇

學下外國成功既例子

尖咀做目的地好似好啲
多名店多遊客佢地無得想點就點
而且一郁到遊客會變成外交風波
立即升級國際層面

我賈詡